\textbf{Входные параметры:}
 
Parameters --- Вектор параметров генетического алгоритма. Каждый элемент обозначает свой параметр:
 
 \begin{itemize}
 \item [0] --- длина бинарной хромосомы (определяется задачей оптимизации, что мы решаем);
 
 \item [1] --- число вычислений целевой функции (CountOfFitness);
 
 \item [2] --- размер турнирной селекции с возвращением (SizeOfTournament): от 2 до sqrt(CountOfFitness);
 
 \item [3] --- тип скрещивания (TypeOfCros):
  \begin{itemize}
       \item 0 --- SinglepointCrossover (Одноточечное скрещивание);
 
       \item 1 --- TwopointCrossover (Двухточечное скрещивание);
 
       \item 2 --- UniformCrossover (Равномерное скрещивание).
	    \end{itemize}
 
 \item [4] --- тип мутации (TypeOfMutation):
  \begin{itemize}
       \item 0 --- Weak (Слабая мутация);
 
       \item 1 --- Average (Средняя мутация);
 
       \item 2 --- Strong (Сильная мутация).
	    \end{itemize}
 
 \item [5] --- тип формирования нового поколения (TypeOfForm):
  \begin{itemize}
       \item 0 --- OnlyOffspringGenerationForming (Только потомки);
 
       \item 1 --- OnlyOffspringWithBestGenerationForming (Только потомки и копия лучшего индивида).
	    \end{itemize}
		
 \end{itemize}
 
FitnessFunction --- указатель на целевую функцию (если решается задача условной оптимизации, то учет ограничений должен быть включен в эту функцию);
 
VHML\_ResultVector --- найденное решение (бинарный вектор);
 
VHML\_Result --- значение целевой функции в точке, определенной вектором VHML\_ResultVector.

\textbf{Возвращаемое значение:} 

 1 --- завершил работу без ошибок. Всё хорошо.
 
 0 --- возникли при работе ошибки. Скорее всего в этом случае в VHML\_ResultVector и в VHML\_Result не содержится решение задачи.

 
\textbf{О функции:}

Отличается от стандартного генетического алгоритма, тем, что присутствует только турнирная селекция с возвращением, и размер турнира может изменяться.

Алгоритм бинарной оптимизации. Ищет максимум целевой функции FitnessFunction.

Решением является бинарная строка, то есть вектор, состоящий из 0 и 1.

Тип алгоритма: добавочный алгоритм оптимизации.

Подробное описание алгоритма можно найти тут:

\href{https://github.com/Harrix/HarrixOptimizationAlgorithms/blob/master/\_HarrixOptimizationAlgorithms.pdf}{https://github.com/Harrix/HarrixOptimizationAlgorithms}

\textbf{Примерный настройки} (для примера Вы можете поставить такие рабочие настройки):

 Parameters[0]=50;
 
Parameters[1]=100*100;

Parameters[2]=2;

Parameters[3]=2;

Parameters[4]=1;

Parameters[5]=1;

Код целевой функции:
\begin{lstlisting}[caption=Оптимизируемая функция]
double Func(int *x,int VHML_N)
{
//Сумма всех элементов массива
return HML_SumVector(x,VHML_N);
}
//---------------------------------------------------------------------------
\end{lstlisting}